深圳加強打擊水客 增海關e通道專檢查港人

深圳海關宣稱為針對水貨客走私活動，上周二起陸續在福田、羅湖和深圳灣口岸入境大堂試行新設的海關自助通道（簡稱「海關e通道」），使用回鄉卡的香港市民將要「拍兩次卡」才能過關。海關指新設通道有助更易識別水貨客，但東網記者到口岸視察，內地民眾過關卻不需過第二重關。

據深圳海關表示，海關e通道3秒內就能識別通行證、回鄉證、台胞證、各國護照等各種旅客通關證件，6秒之內即可驗證做出通道開啟或報警決定。海關人員稱，該通道此前已在文錦渡口岸、沙頭角邊境特別管理區和蛇口碼頭口岸等地試行。

深圳海關指由於採取「大數據」的電腦智能識別，海關不再憑人工經驗挑查，而是通過海關風險分析系統識別水貨客等「高風險旅客」，方便海關對守法旅客和水貨客進行分類，更有效區分不同類型旅客，並對水貨客等進行精準管理，讓水貨客想在人群中蒙混走私就更不容易。

東網記者在福田口岸視察，發現海關e通道暫時僅針對持回鄉卡的港人，無論櫃位或e通道過關，都要再過海關e通道。至於內地公民或持台灣證件、旅行簽證人士的過境通道，則未加設海關e通道，仍由海關人手抽查。

據了解，深圳海關一向以一日內入境次數來識別水貨客。無論香港人、澳門人抑或一簽多行赴港的內地人，只要一日內三次或以上入境內地，設在出入境櫃位及e通道的警報系統便會亮起紅燈，旅客會隨即被強制以特殊通道過關接受檢查。是次新設海關e通道據報或引入「黑名單」數據，形成「雙重關卡」。

福田口岸已率先運行該海關自助通道。

以往從香港入境深圳僅須通過邊境過關（上），現時加設海關自助通道（下）。

深圳海關表示，該通道可精準識別出水貨客。

東網記者到羅湖口岸視察，只見該口岸已安裝多個閘機，但仍未啟用。

羅湖口岸的新閘機仍未開始試用。[/quote]

一年都返唔到大陸一次
理撚得你要俾海關屌屎眼